<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on اپیوئید</title>
    <link>http://py4.ir/blog/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on اپیوئید</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fa-ir</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://py4.ir/blog/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>تجربه‌ی کارآموزی خیلی عجیب من تو مایکروسافت آمریکا</title>
      <link>http://py4.ir/blog/post/on_internship/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/post/on_internship/</guid>
      <description>خب مدت‌ها بود میخواستم این پست رو بنویسم منتها درگیر دفاع و بعدشم سفر و اینا بودم. تازه الان وقت کردم بنویسم. من یه سه ماهی رفتم آمریکا برای یه دوره‌ی کارآموزی به عنوان applied scientist تو ایالت واشنگتن آمریکا. بعد کلا میخواستم تجربه‌م رو share کنم چون حس می‌کنم برای یه سری شاید مفید باشه از همون مراحل مصاحبه و اینا تا کارهایی که کردم. منتها این وسط خورد به کرونا و کلا یه دوره‌ی خیلی عجیبی شد (که از قضا خیلی خیلی مفید بود برام) و که اونا هم میارم تو متنم چون جالب ه واقعا و کلا دوست دارم نوشتن خاطرات رو.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>تجربه‌ی من از شرکت تو دو تا کنفرانس مهم</title>
      <link>http://py4.ir/blog/post/on_attending_conferences/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 01:48:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/post/on_attending_conferences/</guid>
      <description>تو سه ماه اخیر، من دو تا کنفرانس مهم تو حوزه‌ی هوش مصنوعی شرکت کردم که خیلی توش نکات جالبی رو تجربه کردم. منم که اگه بشناسید، اهل به اشتراک گذاشتن تجربه‌های جدیدم. لذا تصمیم گرفتم این پست رو بنویسم تا زودتر بیخیال نشدم. راجع به تجربه‌ی هیچ‌هایکم از غرب به شرق کانادا قرار بود پست بنویسم و یه draftی هم نوشتم ولی باز تنبلی کردم. گفتم سریع این پست‌ه رو بنویسم تا سر اینم تنبلی نکردم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>کار یا ریسرچ؟ بالاخره کدومش؟</title>
      <link>http://py4.ir/blog/post/research_vs_industry/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 01:48:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/post/research_vs_industry/</guid>
      <description>تو حوزه‌ای که ما هستیم (کامپیوتر)، آدما معمولا یکی از این دو مسیر رو میرن. یا ته ش میرن تو کار ریسرچ (استاد دانشگاه یا ریسچر شدن تو یه شرکتی) یا میرن مهندس میشن و بیشتر درگیر توسعه و پیاده‌سازی. میشن software engineer به عبارتی. یه مشکلی که کلا تو طول زندگی‌م داشتم این بوده که یه سری آدما از اول مسیر درس و research و researcher یا استاد دانشگاه شدن رو رفتن و یه سری آدم هم مسیر کار رو رفتن و مشکلی که وجود داشته این بوده که هیچ کدوم ایده‌ی مناسبی از اون حالت دیگه‌ه نداشتن.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>درس‌هایی که من از دوران لیسانس گرفتم</title>
      <link>http://py4.ir/blog/post/on_after_entrance_exam/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 16:48:22 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/post/on_after_entrance_exam/</guid>
      <description>مقدمه من تابستون پارسال، بعد از ۴ سال تحصیل در رشته‌ی مهندسی‌ نرم‌افزار دانشگاه تهران، از دانشگاه فارغ‌التحصیل شدم. الان که به این ۴ ۵ سال نگاه می‌کنم، به وضوح می‌بینم که درس‌هایی گرفتم که ترم یک دانشگاه برام بدیهی نبود. یه مقدار دوست داشتم راجع به این چیزهایی که مشاهده کردم و تجربه کردم بنویسم. دقت کنید که من اینجا دارم تجربه‌ی شخصی خودم رو می‌نویسم و به هیچ وجه نمی‌خوام برای کسی نسخه بپیچم یا همه رو به یک چیز راهنمایی بدم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>درباره‌ی فرهنگ Code Review</title>
      <link>http://py4.ir/blog/post/on_code_review_culture/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 16:48:22 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/post/on_code_review_culture/</guid>
      <description>در تیم‌های مختلف فنی‌ی که کار کردم، کد ریویو 1 به شیوه‌های متفاوت و فرهنگ‌های مختلفی انجام می‌شده. چندین ماه پیش این فکر تو ذهنم بود که یک مقدار بیشتر راجع به کد ریویو مطالعه کنم و ببینم در دنیا به چه شکلی انجام می‌شه و practiceهای خوبش چیان که حاصلش شد این مطلبی که دارم می‌نویسم که بیشتر خلاصه‌ی یک سری منابع هست که در انتها بهشون لینک دادم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>تا الان داشتیم اشتباه مسواک می‌زدیم</title>
      <link>http://py4.ir/blog/post/were_doing_it_wrong/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 08:26:19 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/post/were_doing_it_wrong/</guid>
      <description>اگر مثل من از بچگی مشکلات دندانی داشتید 1 ، احتمالا این چیزی که می‌خوام بگم خیلی به دردتون می‌خوره.
برای من همیشه سوال بود که چرا با وجود اینکه مسواک می‌زنم، ولی باز دندون‌هام مشکل پیدا می‌کنند و تصمیم گرفتم برم علمی و دقیق دربیارم که قضیه چیه و به این رسیدم که چگونگی و زمان مسواک زدن خیلی خیلی موثر هست.
اولین سوال اینه که اصلا پوسیدگی دندانی چطوری اتفاق میفته؟</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>خوشحالی الگوریتمی نیستش</title>
      <link>http://py4.ir/blog/post/happiness-is-not-algorithmic/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 01:37:12 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/post/happiness-is-not-algorithmic/</guid>
      <description>چندین ماه پیش، در عین همه‌ی اون افسردگی‌ها و حالات منفی، از یک دختری خوشم اومد. ویژگی‌ش خب این بود که تو فاکتورهایی که برای من مهم هست، از همه‌ی دخترهایی که باهاشون آشنا شده بودم بهتر بود. با روان‌شناسم که صحبت می‌کردم راجع به اتفاقات طول هفته، این موضوع هم بهش گفتم و گفتم: من مطمئنم با این دختره دوست شم کلا زندگی‌م دگرگون می‌شه و حالم خوب می‌شه و خوشحال می‌شم و &amp;hellip;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>