<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>اپیوئید</title>
    <link>http://py4.ir/blog/</link>
    <description>Recent content on اپیوئید</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fa-ir</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2019 01:48:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://py4.ir/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>تجربه‌ی من از شرکت تو دو تا کنفرانس مهم</title>
      <link>http://py4.ir/blog/post/on_attending_conferences/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 01:48:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/post/on_attending_conferences/</guid>
      <description>تو سه ماه اخیر، من دو تا کنفرانس مهم تو حوزه‌ی هوش مصنوعی شرکت کردم که خیلی توش نکات جالبی رو تجربه کردم. منم که اگه بشناسید، اهل به اشتراک گذاشتن تجربه‌های جدیدم. لذا تصمیم گرفتم این پست رو بنویسم تا زودتر بیخیال نشدم. راجع به تجربه‌ی هیچ‌هایکم از غرب به شرق کانادا قرار بود پست بنویسم و یه draftی هم نوشتم ولی باز تنبلی کردم. گفتم سریع این پست‌ه رو بنویسم تا سر اینم تنبلی نکردم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>کار یا ریسرچ؟ بالاخره کدومش؟</title>
      <link>http://py4.ir/blog/post/research_vs_industry/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 01:48:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/post/research_vs_industry/</guid>
      <description>تو حوزه‌ای که ما هستیم (کامپیوتر)، آدما معمولا یکی از این دو مسیر رو میرن. یا ته ش میرن تو کار ریسرچ (استاد دانشگاه یا ریسچر شدن تو یه شرکتی) یا میرن مهندس میشن و بیشتر درگیر توسعه و پیاده‌سازی. میشن software engineer به عبارتی. یه مشکلی که کلا تو طول زندگی‌م داشتم این بوده که یه سری آدما از اول مسیر درس و research و researcher یا استاد دانشگاه شدن رو رفتن و یه سری آدم هم مسیر کار رو رفتن و مشکلی که وجود داشته این بوده که هیچ کدوم ایده‌ی مناسبی از اون حالت دیگه‌ه نداشتن.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>خلاصه‌ی این ۴ ماه</title>
      <link>http://py4.ir/blog/rooznevesht/these_4_months/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 02:04:43 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/rooznevesht/these_4_months/</guid>
      <description>۲۶ آگوست ۲۰۱۸ بود که زندگی قبلی م رو گذاشتم پشت سرم و سوار هوای تهران - لندن شدم که از لندن برم ونکوور. باورم نمیشه ۴ ماه گذشته. دو بار دیگه همینجوری بگذره شده یک سال از زندگی‌م.
خیلی اتفاقات زیادی افتاد تو این ۴ ماه که میخوام یه خلاصه‌ای از اونچه به من گذشت رو اینجا بگم. حس میکنم کمکم میکنه تو تخلیه‌ی احساساتم. ممکنه یه سری چیزا که برای من bold بوده برای بقیه کمتر bold بوده باشه و برعکس.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ونکوور 101 - نکات اولیه‌ای که باید بدونید</title>
      <link>http://py4.ir/blog/canada/vancouver_101/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/canada/vancouver_101/</guid>
      <description>تو این پست می‌خوام راجع به یه سری نکات مقدماتی راجع به کانادا و به طور خاص ونکوور و به طور خاص مسائلی که دانشجوهای تازه وارد بهش برمیخورن صحبت کنم. ینی صرفا میخوام آشناتون کنم با مسائل و کانسپت‌هایی که وجود داره و بعدا راجع به هر کدوم دقیق‌تر و جزئی‌تر صحبت خواهم کرد در ادامه. توجه کنید که الان که دارم این پست رو مینویسم هنوز ایران هستم و مطالبی که می‌نویسم حاصل خونده‌های خودم تو اینترنت و صحبت با بقیه هست و احتمالا کسی که خودش اونجا هست اطلاعات کامل‌تری ممکنه داشته باشه تا من.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>درس‌هایی که من از دوران لیسانس گرفتم</title>
      <link>http://py4.ir/blog/post/on_after_entrance_exam/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 16:48:22 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/post/on_after_entrance_exam/</guid>
      <description>مقدمه من تابستون پارسال، بعد از ۴ سال تحصیل در رشته‌ی مهندسی‌ نرم‌افزار دانشگاه تهران، از دانشگاه فارغ‌التحصیل شدم. الان که به این ۴ ۵ سال نگاه می‌کنم، به وضوح می‌بینم که درس‌هایی گرفتم که ترم یک دانشگاه برام بدیهی نبود. یه مقدار دوست داشتم راجع به این چیزهایی که مشاهده کردم و تجربه کردم بنویسم. دقت کنید که من اینجا دارم تجربه‌ی شخصی خودم رو می‌نویسم و به هیچ وجه نمی‌خوام برای کسی نسخه بپیچم یا همه رو به یک چیز راهنمایی بدم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>به یاد آدم‌های مهم زندگی</title>
      <link>http://py4.ir/blog/rooznevesht/to_those_who_do_matter/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 23:29:37 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/rooznevesht/to_those_who_do_matter/</guid>
      <description>دیشب مطلع شدم که مادر هنگامه از دنیا رفته. یاد روزی افتادم که با هنگامه و درنا رفتیم برغان و شب برگشتیم خونه‌ی هنگامه اینا و با مامانش آلبوم عکس‌هاشون رو نگاه کردیم. صحبت کردیم، شیر داغ خوردیم و بعد سه تایی برگشتیم تهران. همین باعث شد یه سیلی از خاطرات از زمان دبیرستان به یادم بیاد.
یک سال و نیمی بود با هنگامه در ارتباط نبودم. امروز برای اولین بار تو مراسم خاک‌سپاری دیدمش بهش گفتم امیدوار بودم اولین باری که میٰ‌بینمت اینجا نباشه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>سیذارتا اثر هرمان هسه</title>
      <link>http://py4.ir/blog/book/siddhartha/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 02:35:55 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/book/siddhartha/</guid>
      <description>اخیرا کتاب سیذارتا اثر هرمان هسه رو خوندم که لذت بردم ازش و نتیجتا تصمیم گرفتم اینجا مختصری راجع بهش بنویسم1. من ترجمه‌ی پرویز داریوش رو خوندم که از مترجم‌های خیلی قدیمی هستش 2 و نتیجتا نثر کتاب یه مقدار قدیمی بود ولی خب زود بهش عادت کردم و در ادامه باهاش ارتباط برقرار کردم.
درباره‌ی هرمان هسه بخوام یک مقدار بگم، هرمان هسه نویسنده‌ی آلمانی-سوییسی هستش که سال ۱۹۶۲ در ۸۵ سالگی از دنیا می‌ره.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>بدون رنگ، بدون طعم</title>
      <link>http://py4.ir/blog/poem/tasteless/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 20:28:51 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/poem/tasteless/</guid>
      <description>زندگی یک فیلم شد،
&amp;nbsp;&amp;nbsp;“لحظات” معنا باخت،
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; همه چیز تکراری‌ست.

هر لحظه‌ یک صحنه‌ی فیلم،
&amp;nbsp;&amp;nbsp;هر صحنه یک خاطره با بوسه‌ای داغ
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;که ز یادش می‌شود این دل شاد.

یک غذا شد،
&amp;nbsp;&amp;nbsp;که نه شور است، نه شیرین و نه تلخ
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;نه بویی دارد، و نه رنگی
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;و در این دیگ غذا، تو را می‌جویم

آهویی شدم سرگردان،
&amp;nbsp;&amp;nbsp;در خیابان‌های کثیف تهران،
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;فراری از دشت‌های بی‌رنگ و گل‌های پژمرده</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>درباره‌ی فرهنگ Code Review</title>
      <link>http://py4.ir/blog/post/on_code_review_culture/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 16:48:22 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/post/on_code_review_culture/</guid>
      <description>در تیم‌های مختلف فنی‌ی که کار کردم، کد ریویو 1 به شیوه‌های متفاوت و فرهنگ‌های مختلفی انجام می‌شده. چندین ماه پیش این فکر تو ذهنم بود که یک مقدار بیشتر راجع به کد ریویو مطالعه کنم و ببینم در دنیا به چه شکلی انجام می‌شه و practiceهای خوبش چیان که حاصلش شد این مطلبی که دارم می‌نویسم که بیشتر خلاصه‌ی یک سری منابع هست که در انتها بهشون لینک دادم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>۹۹ سال و ۱۰ ماه دیگه</title>
      <link>http://py4.ir/blog/rooznevesht/99_years/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 02:04:43 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/rooznevesht/99_years/</guid>
      <description>امروز همه چیز تموم شد. ظاهرا تموم شد. رفت تا ۹۹ سال و ۱۰ ماه دیگه. و من همه‌ی این‌ها رو به حساب دیدن دوست پسر سابق‌ش تو استانبول می‌ذارم و از چشم دوستاش می‌بینم که کلی تدارک دیدن که این اتفاق بیفته. نمی‌دونم چرا هر دفعه دود رابطه‌ی قبلی طرف مقابلم تو چشم من می‌ره. و این بار هم از این قاعده مستثنی نبود. استدلال سارا این بود که بعد از اون رابطه‌ی ۸ سال‌ه، دیگه سرد و بی‌روح شده و برای رابطه با من مناسب نیست چون دیگه کسی براش اهمیتی نداره.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>روایت یک مرگ</title>
      <link>http://py4.ir/blog/poem/death/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 21:25:09 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/poem/death/</guid>
      <description>و ما،
&amp;nbsp;در بهار عاشق شدیم
&amp;nbsp; &amp;nbsp;در تابستان بوسه زدیم
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; و قبل از درک طعم یک بوسه، &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;خزان فرا می‌رسد.

و من،
&amp;nbsp;ناامید و تنها،
&amp;nbsp;&amp;nbsp;بار سنگین تنهایی بر دوش،
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;فغانی سر می‌دهم.

و خدا،
&amp;nbsp;کف دست بر گوش،
&amp;nbsp;&amp;nbsp;بی عذاب وجدان،
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; می‌گریزد.

و دنیا،
&amp;nbsp;فارغ شده از حسادت،
&amp;nbsp;&amp;nbsp;به من می‌خندد.

و دلم،
&amp;nbsp;چون یک غنچه‌ی گل،
&amp;nbsp;&amp;nbsp;در دستان بی رحم یک کودک،</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ساحل....</title>
      <link>http://py4.ir/blog/poem/seashore/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 21:25:09 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/poem/seashore/</guid>
      <description>طفلی بودم
&amp;nbsp;&amp;nbsp; برّ دریا
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; چون نقاشی که دیشب خواب ساحل کرده بود و خوابش رو تصویر می‌کرد

روی شن‌ها که آرام و کوچک کنار هم خوابیده بودند،
&amp;nbsp;&amp;nbsp; مثل تسبیح مادربزرگ که پارسال از دنیا رفت
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; نشسته بودم و با مشتی شن در دست، ذکر می‌گفتم

در غرق این تصویر، این بوم، این سجده، این ذکر
&amp;nbsp;&amp;nbsp; رو به آسمان شهابی دیدم مشغول فرار. دستگیرش می‌کنم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>صد سال یکبار</title>
      <link>http://py4.ir/blog/rooznevesht/once_in_one_hundred_years/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 21:25:09 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/rooznevesht/once_in_one_hundred_years/</guid>
      <description>رابطه‌م با سارا داره عمیق‌تر می‌شه. نمی‌دونم آخرش به کجا می‌رسه و دوست ندارم به آینده فکر کنم. ولی یه چیزی که ذهنم رو مشغول کرده اینه که اگر به هر دلیلی تموم بشه، خوب یا بد، دیگه دل و دماغ یه رابطه‌ی دیگه رو ندارم. بیشتر به خاطر اینکه الان که دقت می‌کنم، هیچ کدوم از دخترهایی که باهاشون date کردم، به جز حدیث، پشتش یه داستان و هیجانی نبوده.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>تا الان داشتیم اشتباه مسواک می‌زدیم</title>
      <link>http://py4.ir/blog/post/were_doing_it_wrong/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 08:26:19 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/post/were_doing_it_wrong/</guid>
      <description>اگر مثل من از بچگی مشکلات دندانی داشتید 1 ، احتمالا این چیزی که می‌خوام بگم خیلی به دردتون می‌خوره.
برای من همیشه سوال بود که چرا با وجود اینکه مسواک می‌زنم، ولی باز دندون‌هام مشکل پیدا می‌کنند و تصمیم گرفتم برم علمی و دقیق دربیارم که قضیه چیه و به این رسیدم که چگونگی و زمان مسواک زدن خیلی خیلی موثر هست.
اولین سوال اینه که اصلا پوسیدگی دندانی چطوری اتفاق میفته؟</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ویدیو‌های زنده ماندن در طبیعت</title>
      <link>http://py4.ir/blog/random/survival_videos/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 21:25:09 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/random/survival_videos/</guid>
      <description>یک ویژگی‌ی که زندگی مدرن داره اینه که به هیچ وجه، حتی تو شب هم نمی‌تونی سکوت رو تجربه کنی. من واقعا مدت‌هاست دنبال جایی‌م که سکوت محض داشته باشه و به زندگی‌م فکر کنم. آخرین بار که این اتفاق افتاد، رفته بودم غار بورنیک و اونجا داخل غار همگی سکوت کردیم و یه سکوت تقریبا ۹۰ درصدی بود که واقعا فوق‌العاده بود. همیشه دوست داشتم تو طبیعت کمپ بزنم و شب دور آتیش به زندگی‌م فکر کنم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>یک دلیل، تنها یک دلیل</title>
      <link>http://py4.ir/blog/rooznevesht/one_single_reason/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 18:35:52 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/rooznevesht/one_single_reason/</guid>
      <description>تیره و تارترین روزهای زندگی‌م رو می‌گذرونم. حتی از بهار از پارسال‌ هم بدتر. تقریبا چند ماهی‌ست که روزی ۱۰ تا ۱۲ ساعت می‌خوابم. روال کار و زندگی و شرکت و &amp;hellip; همه بهم ریخته. هر روز با یه حس افتضاح و ناشی از شرمندگی، ساعت ۳ ظهر میرم شرکت. باز خوبه که بچه‌ها خودشون ۹ صبح نمیان و مثلا ۱۲ میان و گرنه دیگه ترجیح می‌دادم از شرکت استعفا بدم تا اینکه با این حس برم شرکت.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>خوشحالی الگوریتمی نیستش</title>
      <link>http://py4.ir/blog/post/happiness-is-not-algorithmic/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 01:37:12 +0430</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/post/happiness-is-not-algorithmic/</guid>
      <description>چندین ماه پیش، در عین همه‌ی اون افسردگی‌ها و حالات منفی، از یک دختری خوشم اومد. ویژگی‌ش خب این بود که تو فاکتورهایی که برای من مهم هست، از همه‌ی دخترهایی که باهاشون آشنا شده بودم بهتر بود. با روان‌شناسم که صحبت می‌کردم راجع به اتفاقات طول هفته، این موضوع هم بهش گفتم و گفتم: من مطمئنم با این دختره دوست شم کلا زندگی‌م دگرگون می‌شه و حالم خوب می‌شه و خوشحال می‌شم و &amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>روز اول - کمی ارلنگ</title>
      <link>http://py4.ir/blog/p2p/day_1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/p2p/day_1/</guid>
      <description>امروز اولین روز از این چالش بود. قرار بود چالش از اول اسفند شروع بشه منتها با توجه به اینکه‌ی بعد هفته از دوشنبه تا جمعه سفر هستم و دسترسی به اینترنت و لپتاپ ندارم، تصمیم گرفتم زودتر شروع کنم. کاری که امروز کردم جدا از آماده‌سازی وبلاگ و این‌ها، این بود که یه کتاب Erlang شروع کردم بخونم که یه senseی از Erlang بگیرم. چون هیچ چیزی از Erlang نمیدونستم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>روز دوم - یک سیستم چت خیلی خیلی ساده</title>
      <link>http://py4.ir/blog/p2p/day_2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/p2p/day_2/</guid>
      <description>امروز دومین روز از این چالش که جزو پروژه‌ی ایکس من هستش بود. امروز اون کتابهرو تموم کردم. الان یه sense اولیه‌ای نسبت به Erlang گرفتم هر چند که چیزهای خیلی خیلی خیلی زیادی هست که هنوز نمی‌دونم. امروز سعی کردم بدون خوندن اون کد چت ی که داخل کتاب زده، یه chat system ساده بنویسم. تلاش جالبی بود. در درجه‌ی اول مشکلم با سینتکس بود که به شدت من رو کند کرده بود چرا که به سینتکس‌ش عادت نداشتم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>روز سوم : افزایش سرعت کد زدن در ارلنگ</title>
      <link>http://py4.ir/blog/p2p/day_3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/p2p/day_3/</guid>
      <description>امروز سومین روز من در چالش اسفند ماه بود. در پروژه‌ی ایکسی که برای خودم تعریف کردم، من هر ماه یک چلنجی رو برای خودم انتخاب می‌کنم.
خب امروز تازه ساعت ۱۲ شب کار کردن روی پروژه رو شروع کردم و الان که دارم این پست رو می‌نویسم ساعت ۵ صبح هستش! در ابتدا نشستم یه مقدار از این کتاب Learn You Some Erlang رو خوندم. خیلی بامزه و خوب توضیح داده و از روی یک کتاب Haskell اسکی رفته سبک نوشتن‌ش رو.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>روز چهارم - بیشتر مطالعه</title>
      <link>http://py4.ir/blog/p2p/day_4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://py4.ir/blog/p2p/day_4/</guid>
      <description>امروز چهارمین روز از این چالش که جزو پروژه‌ی ایکس من هستش بود.
کاری که امروز که کردم این بود که از اون کتاب Learn You Some Erlang بخش OTPش 1 رو بخونم. خیلی درگیر جزئیات نشدم و بیشتر سعی کردم بفهمم OTP چه قابلیت‌هایی داره که این اتفاق افتاد. ولی هنوز بلد نیستم با OTP کد بزنم که احتمالا دوباره مراجعه کنم به خود کتاب اوکی بشه. یک سری نکات کنکوری هم یاد گرفتم، مثل اینکه برای پیام‌های بین پروسه‌های ارلنگ، یک Reference بذارم که وقتی یک چیزی Receive شد، معلوم باشه جواب چه درخواست اولیه‌ای بوده.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>